+++
title = "Устав МАК"
date = 2012-08-31T15:36:37
author = "Константин Кноп"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=21303"
slug = "ustav-mak"
aliases = [ "/post_21303",]
type = "post"
categories = [ "О сайте",]
tags = []
+++

<p align="RIGHT">

  Принят

</p>



<p align="RIGHT">

  на 1 конгрессе Международной

</p>



<p align="RIGHT">

  Ассоциации клубов &#8220;Что, где,

</p>



<p align="RIGHT">

  когда?&#8221; 3 августа 1989 года

</p>



<p align="RIGHT">

</p>



<p align="RIGHT">

</p>



<p align="CENTER">

  <span style="font-size: medium;">У С Т А В</span>

</p>



<p align="CENTER">

  Международной Ассоциации клубов &#8220;Что, где, когда?&#8221; (МАК)

</p>



<p align="CENTER">

</p>



<p align="CENTER">

   Раздел 1. Общие положения

</p>



<p align="JUSTIFY">

  1.1. Международная Ассоциация клубов &#8220;Что, где, когда?&#8221;, в дальнейшем именуется &#8220;Ассоциация&#8221;, является Международной неправительственной общественной организацией, объединяющей клубы, участников и любителей &#8220;Что, где, когда?&#8221;, других интеллектуальных игр на основе общих социально-культурных интересов.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  1.2. Ассоциация содействует расширению международного культурного сотрудничества, распространению идей и ценностей, способствующих установлению подлинного взаимопонимания между народами.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  1.3. Ассоциация является юридическим лицом, имеет печать, штампы, и бланки, собственную фирменную марку (товарный знак), эмблему, другие необходимые реквизиты. Ассоциация открывает счета в рублях и в иностранной валюте в соответствие с законодательством.

</p>



<p align="JUSTIFY">

   1.4. Деятельность Ассоциации осуществляется в соответствии с законодательством СССР, общепризнанными международными правовыми нормами и в соответствии с настоящим Уставом.

</p>



<p align="JUSTIFY">

   1.5. Ассоциация несет всю полноту ответственности за соблюдение интересов и прав юридических лиц и граждан, выполнение принятых обязательств и обеспечения уровня рентабельности, необходимого для выполнения уставных задач.

</p>



<p align="JUSTIFY">

</p>



<p align="CENTER">

  Раздел П. Задачи и деятельность Ассоциации

</p>



<p align="CENTER">

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.1. Ассоциация:

</p>



<p align="JUSTIFY">

   2.1.1. Содействует распространению, особенно среди молодежи, различных видов деятельности и проведения досуга с интенсивной интеллектуальной направленностью.

</p>



<p align="JUSTIFY">

   2.1.2. Ведет борьбу с косностью мышления в целях воспитания и стимулирования нестандартных подходов к поставленным проблемам, создания навыков творческого подхода к их практическому решению.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.1.3. Координирует деятельность региональных клубов &#8220;Что, где, когда?&#8221; и других профильных объединений; способствует расширению инфраструктур аналогичной направленности; осуществляет информационное и рекламно-пропагандистское обеспечение их творчески-производственной деятельности.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.1.4. Осуществляет поиск и апробацию новых форм игротехники в области интеллектуально-творческой деятельности.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.1.5. Способствует практической реализации идей и предложений, имеющих общественно-полезную значимость.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.1.6. Содействует развитию контактов и международного сотрудничества по профильной для Ассоциации деятельности в интересах установления нового политического мышления, взаимопонимания и дружбы между народами разных стран.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.1.7. Осуществляет различные виды образовательной деятельности, организует учебно-консультационную и семинарскую работу. Организует и проводит творческие встречи, развлекательно-познавательные программы, другие мероприятия.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.1.8. Обеспечивает защиту авторских прав своих членов; оказывает материальную и моральную поддержку участникам осуществления интеллектуально-творческих программ и их инициативам, одаренной творческой и научной молодежи.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.2 Ассоциация:

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.2.1. Осуществляет различные виды творческо-производственной деятельности в целях создания и развития материально-технической базы, необходимой для решения своих уставных задач.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.2.2. Непосредственно осуществляет внешнеэкономическую деятельность, соответствующую целям и задачам Ассоциации в соответствие с законодательством СССР.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.2.3. Создает на территории СССР совместные предприятия с участием советских и зарубежных предприятий, организаций для достижения своих уставных задач и целей.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.2.4. На территории СССР пользуется в области связи не менее благоприятными условиями, чем те, которые предоставлены дипломатическим представительствам и использует предусмотренные для этих представительств ставки на почтовые отправления, каблограммы, телеграммы, телекс, телефон и другие средства связи.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.2.5. Пользуется льготами, установленными законодательством.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.2.6. Самостоятельно разрабатывает и утверждает программы своей деятельности.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.2.7. Не несет ответственности по обязательствам государства. Государство не несет ответственности по обязательствам Ассоциации.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  2.3. Ассоциация осуществляет свою деятельность на основе заключаемых договоров с юридическими и физическими лицами. Договора заключаются Ассоциацией на осуществление творческой, производственной, коммерческой, посреднической, информационно-рекламной и иной деятельности, не запрещенной законодательством. Договор закрепляет взаимные обязательства сторон по осуществлению одного или нескольких видов деятельности, ее параметрам и срокам, гарантиям качества, форме представления ее результатов, условиям наделения имущественными и иными правами, соответствующими льготами и санкциями, вытекающими из принципа взаимной материальной ответственности сторон за результаты этой деятельности.

</p>



<p align="JUSTIFY">

   2.4. Ассоциация может создавать творческие, производственные и иные коллективы, подразделения и формирования, необходимые для решения ею своих уставных задач.

</p>



<p align="JUSTIFY">

</p>



<p align="CENTER">

  Раздел Ш. Средства и иное имущество Ассоциации.

</p>



<p style="text-align: left;" align="CENTER">

  3.1. Средства Ассоциации образуются за счет членских взносов; добровольных поступлений от граждан, государственных, общественных, кооперативных и других организаций и учреждений; поступлений и доходов, полученных от реализации работ и оказания услуг по заключаемым договорам, лотерей; других не запрещенных законом поступлений. Собственные средства Ассоциации находятся в ее распоряжении и изъятию в административном порядке не подлежат.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  3.2. Ассоциация может иметь в собственности здания, сооружения, жилищный фонд, денежные средства, акции, другие ценные бумаги, издательства, другие предприятия, создаваемые за счет средств Ассоциации, в соответствии с уставными целями Ассоциации, а также иное имущество, необходимое для материального обеспечения деятельности Ассоциации.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  3.3. Ассоциация может в установленном порядке изготовлять, закупать и реализовывать по договорным ценам творческую, рекламную, полиграфическую, аудиовизуальную и иную продукцию, а также оказывать услуги по ценам, определенным соглашением сторон, устанавливать форму и оплату труда по трудовым соглашениям.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  3.4. В установленном порядке Ассоциация ведет бухгалтерский и статистический учет и отвечает за его достоверность.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  3.5. Ассоциация и ее учреждения освобождаются от уплаты таможенной пошлины. В случае, если ввозимое в СССР имущество предназначено по заявлению Ассоциации для возмездного отчуждения или передачи в аренду, оно подлежит обложению таможенной пошлиной в общем порядке.

</p>



<p align="JUSTIFY">

</p>



<p align="CENTER">

  Раздел 1У. Члены Ассоциации

</p>



<p style="text-align: left;" align="CENTER">

  4.1. В Ассоциации предусмотрены индивидуальный и коллективный вид членства.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  4.2. Индивидуальными членами Ассоциации могут быть советские и иностранные граждане, являющиеся участниками или любителями творческо-познавательной игры &#8220;Что, где, когда?&#8221;, иных форм интенсивной интеллектуально-творческой деятельности аналогичной направленности, разделяющие положения устава Ассоциации, активно участвующие в реализации ее задач и уплачивающие членские взносы.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  4.3. Коллективными членами Ассоциации могут быть клубы &#8220;Что, где, когда?&#8221;, другие группы, коллективы и формирования, разделяющие положения Устава Ассоциации, вносящие вклад в реализацию ее задач и уплачивающие членские взносы.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  4.4. Прием в члены Ассоциации производится Правлением Ассоциации по рекомендации не менее двух его членов. Выход из состава Ассоциации осуществляется на основании заявления, подаваемого в Правление Ассоциации. Член Ассоциации считается выбывшим из Ассоциации с момента подачи заявления. Вопрос об исключении из состава Ассоциации за нарушение ее Устава и общепринятых морально-этических норм решается правлением Ассоциации.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  4.5. В Ассоциации предусматривается проведение ежегодной перерегистрации ее членов. Порядок перерегистрации устанавливается соответствующими правилами, утвержденными Правлением Ассоциации.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  4.6. Члены Ассоциации имеют право:

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - получать информацию о деятельности Ассоциации и лично участвовать в управлении ею, избирать и быть избранными в руководящие и другие выборные органы Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - Участвовать в различных направлениях деятельности Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - в установленном порядке получать оплату за выполнение работ и оказании услуг, пользоваться различными льготами и поощрениями, установленными в Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - вносить предложения в руководящие органы Ассоциации, направленные на выполнение ее уставных задач и совершенствование ее деятельности.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  4.7. Члены Ассоциации обязаны:

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - соблюдать Устав Ассоциации и выполнять решения органов ее управления.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - повышать свою творческую и профессиональную квалификацию в избранной сфере деятельности.

</p>



<p align="CENTER">

</p>



<p align="CENTER">

  Раздел У. Структура Ассоциации. Территория, в пределах которой Ассоциация осуществляет свою деятельность.

</p>



<p style="text-align: left;" align="CENTER">

   5.1. Филиалы (местные организации Ассоциации) создаются по решению Правления Ассоциации в местностях, где находятся коллективные члены Ассоциации или проживают не менее 3-х индивидуальных членов Ассоциации.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  5.2. Филиалы (местные организации Ассоциации) осуществляют свою деятельность в соответствии с настоящим Уставом.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  5.3. Все основные вопросы уставной деятельности филиалов (местных организаций Ассоциации) решает общее собрание членов Ассоциации, входящих в данный филиал (местную организацию Ассоциации), созываемое по мере необходимости, но не реже 1 раза в 6 месяцев.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  5.4. В период между общим собранием руководство филиалом (местной организацией Ассоциации) осуществляет директор (председатель) филиала (местной организации Ассоциации). Права директора (председателя) филиала (местной организации Ассоциации) утверждает правление Ассоциации.

</p>



<p align="JUSTIFY">

   5.5. Ассоциация осуществляет свою деятельность на территории СССР, Болгарии, Польши, Чехо-Словакии, США.

</p>



<p align="JUSTIFY">

   5.6. В случае, если в Ассоциацию вступят граждане, клуб &#8220;Что, где, когда?&#8221;, коллективы и формирования других стран, Ассоциация распространит свою деятельность на территорию этих стран.

</p>



<p align="JUSTIFY">

</p>



<p align="CENTER">

  Раздел У1. Управление Ассоциации

</p>



<p style="text-align: left;" align="CENTER">

  6.1. Управление Ассоциации осуществляется на основе широкой демократии, активного участия ее членов в решении всех вопросов ее деятельности.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  6.2. Все основные вопросы уставной деятельности Ассоциации решаются Конгрессом, созываемым по мере необходимости, но не реже 1 раза в 4 года. Решения Конгресса принимаются обычным большинством голосов.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  6.3. Конгресс Ассоциации:

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - утверждает Устав Ассоциации, вносит изменения в Устав Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - заслушивает и утверждает отчеты Правления Ассоциации и ее Ревизионной комиссии об их деятельности;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - обсуждает и утверждает программы и направления деятельности Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - устанавливает количественный состав и избирает Правление Ассоциации и ее ревизионную комиссию.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  6.4. В период между конгрессами руководство Ассоциацией осуществляют президент, вице-президент, Правление Ассоциации, собирающееся по мере необходимости, но не реже одного раза в 6 месяцев. Решения правления принимаются обычным большинством голосов. Если мнение членов правления разделилось, голов президента Ассоциации считается за два.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  6.5. Правление Ассоциации:

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - обеспечивает выполнение решений конгресса Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - по предложениям членов Ассоциации формирует и представляет на утверждение конгресса программы деятельности Ассоциации, аналогичным порядком определяет направление ее деятельности;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - избирает президента, вице-президента Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - утверждает размеры вступительных и членских взносов Ассоциации, а также порядок их отчисления; действующие в Ассоциации правила перерегистрации её членов;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - созывает конгресс Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - принимает решения о принятии и исключении из состава Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - определяет нормы представительства коллективных членов Ассоциации на конгрессе ее членов.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  6.6. Президент, вице-президент Ассоциации:

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - осуществляет руководство деятельностью Ассоциации и работой Правления, обеспечивает выполнение его решений;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - представляет Ассоциацию в отношениях с государственными, общественными, кооперативными и другими учреждениями и организациями, независимо от предмета отношений;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - утверждает численность и структуру должностных окладов сотрудников Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - распоряжается собственностью и денежными средствами Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - утверждает Положения о творчески-производственных подразделениях, формированиях и коллективах Ассоциации, создаваемых для выполнения уставных задач; устанавливает принципы привлечения и оплаты труда членов Ассоциации и лиц, привлекаемых к ее деятельности;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - издает приказы, распоряжения;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - без доверенности действует от имени Ассоциации;

</p>



<p align="JUSTIFY">

  - заключает договора с юридическими и физическими лицами, выдает доверенности на распоряжение средствами и имуществом Ассоциации.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  6.7. Избираемая конгрессом Ассоциации Ревизионная комиссия руководствуется Уставом Ассоциации и действующим законодательством. Ревизионная комиссия избирает ревизора Ассоциации, осуществляющего руководством ее деятельностью. Ревизионная комиссия подотчетна конгрессу ассоциации.

</p>



<p align="JUSTIFY">

  Ревизионная комиссия, избираемая из членов Ассоциации, не входящих в ее Правление, осуществляет контроль за соблюдением устава Ассоциации, сохранностью имуществ и средств, законностью и соответствию Уставу договоров и хозяйственных операций, правильностью учета, отчетности и расчетам, а также за соблюдением иных интересов Ассоциации и ее членов. Ревизии деятельности производятся в установленном Правлением порядке.

</p>



<p align="JUSTIFY">

</p>



<p align="CENTER">

  Раздел УП. Прекращение деятельности Асооциации

</p>



<p style="text-align: left;" align="CENTER">

  7.1. Ассоциация может прекратить свою деятельность по решению конгресса Ассоциации, а также по решению Верховного суда СССР в порядке, предусмотренном Законом.

</p>



<p align="JUSTIFY">

</p>



<p align="JUSTIFY">

  [<em>подпись</em>]<em> </em>/В.Я. Ворошилов/

</p>



<p align="JUSTIFY">

  [<em>подпись</em>]<em> </em>/Н.И. Стеценко/

</p>



<p align="JUSTIFY">

  [<em>подпись</em>]<em> </em>/Козлов А.А./

</p>



<p align="JUSTIFY">

</p>



<p align="JUSTIFY">

</p>